%&tex

% Voici comment est construit la présentation si vous ne l'aimez pas 
% N'hésitez pas à m'en faire part
% Section : Module
% Subsection : Une fonction

\documentclass[a4paper,oneside,12pt,titlepage]{article}

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\hypersetup{
backref=true, %permet d'ajouter des liens dans...
hyperindex=true, %ajoute des liens dans les index.
colorlinks=true, %colorise les liens
breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
urlcolor= blue, %couleur des hyperliens
linkcolor= blue, %couleur des liens internes
bookmarks=true, %créé des signets pour Acrobat
bookmarksopen=true, %si les signets Acrobat sont créés,
%les afficher complètement.
pdftitle={Spécifications techniques}, %informations apparaissant dans
pdfauthor={Remy Leone}, %dans les informations du document
pdfsubject={Spécifications techniques} %sous Acrobat.
}



\begin{document}

\begin{titlepage}
 
\begin{center}
 
 
% Upper part of the page
\includegraphics[scale=0.5]{logo.png}\\[1cm]
 
%\textsc{\LARGE ENSIIE}\\[1.5cm]
 
\textsc{\Large Projet IPI}\\[0.5cm]
 
 
% Title
\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Boite à outils pour les maillages triangulaires}\\[0.4cm]
 
\HRule \\[1.5cm]
 
% Author and supervisor
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Chef de Projet:}\\
Rémy \textsc{Leone}\\

\emph{Sous-chef de projet :}\\
Simon \textsc{Lasnier} \\
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Reste de l'équipe:} \\
Jean \textsc{Crémèse} \\
Sara \textsc{Iraqi}\\
Teddy \textsc{Michel} \\
Hermann \textsc{Olivi} \\
Charles \textsc{Vatin} \\
Chaoran \textsc{Zhong} \\
\end{flushright}
\end{minipage}
 
\vfill
 
% Bottom of the page
{\large \today}
 
\end{center}
 
\end{titlepage}


%\maketitle 
\clearpage


\tableofcontents \clearpage

\section{Types de données}

typedef struct
{
    float x; // < Abscisse.
    float y; // < Ordonnée.
    float z; // < Cote.
} vector;



\section{Gestion des vecteurs}

\subsection{vect\_new}

\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
vector * vector\_new ( float x , float y , float z );

\item[Description :] \hfull \\
Création d'un vecteur à partir de ses trois coordonnées.

\item[Précondition :] \hfull \\
Aucune

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne un pointeur sur le vecteur crée.

\end{description}

\subsection{vect\_nul}

\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
vector * vector\_null ( void );

\item[Description :] \hfull \\
Donne le vecteur nul

\item[Précondition :] \hfull \\
Aucune

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne un pointeur sur le vecteur crée (qui est nul).

\end{description}

\subsection{vect_add}

\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
vector vector\_add ( vector * v1 , vector * v2 );

\item[Description :] \hfull \\
Addition de deux vecteurs

\item[Précondition :] \hfull \\
Les vecteurs v1 et v2 doivent être définis.

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne la somme des vecteurs v1 et v2.

\item[Tests :] \hfull \\
\begin{enumerate}
\item Addition d'un vecteur quelconque avec le vecteur nul
\item Addition de deux vecteurs opposés
\end{enumerate}

\end{description}



\subsection{vect_diff}

\begin{description}


\item[Prototype :] \hfull \\
vector vector\_diff ( vector * v1 , vector * v2 );

\item[Description :] \hfull \\
Soustraction de deux vecteurs.

\item[Précondition :] \hfull \\
Les vecteurs v1 et v2 doivent être définis.

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne la différence des vecteurs v1 et v2.

\item[Tests :] \hfull \\
\begin{enumerate}
 
  \item   Soustraction d'un vecteur quelconque avec le vecteur nul.
  \item   Soustraction de deux vecteurs identiques.
 \end{enumerate}


\end{description}


\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
vector vector\_mult ( vector * v , float k );

\item[Description :] \hfull \\
Multiplication d'un vecteur par un nombre.

\item[Précondition :] \hfull \\
Le vecteur v doit être défini

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne le produit de v par k

\item[Tests :] \hfull \\

\begin{enumerate}
 \item   Multiplier le vecteur nul par un nombre quelconque.
 \item   Multiplier un vecteur quelconque par zéro.
\end{enumerate}


\end{description}

\subsection{vect_cross}

\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
vector vect\_cross ( vector * v1 , vector * v2 );

\item[Description :] \hfull \\

Calcule le produit vectoriel de deux vecteurs.

\item[Précondition :] \hfull \\

Les vecteurs v1 et v2 doivent être définis.

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne le produit vectoriel de v1 et v2.
 
\begin{enumerate}
 \item   Tester avec deux vecteurs quelconques.
 \item   Tester avec un vecteur quelconque et le vecteur nul.
 \item   Tester avec deux vecteurs égaux.
\end{enumerate}

\end{description}



\subsection{vect_dot}


\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
float vect\_dot ( vector * v1 , vector * v2 );

\item[Description :] \hfull \\
Calcule le produit scalaire de deux vecteurs.


\item[Précondition :] \hfull \\
Les vecteurs v1 et v2 doivent être définis.


\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne le produit scalaire de v1 et v2.

\item[Tests :] \hfull \\
 
\begin{enumerate}
\item   Tester avec deux vecteurs quelconques.
\item   Tester avec deux vecteurs orthogonaux.
 \item   Tester avec un vecteur quelconque et le vecteur nul.
 \item   Tester avec deux vecteurs égaux.

\end{enumerate}

 \end{description}


\subsection{vect\_comp}

\begin{description}
\item[Prototype :] \hfull \\

int vector\_compare ( vector * v1 , vector * v2 );

\item[Description :] \hfull \\
Compare deux vecteurs

\item[Précondition :] \hfull \\
Les vecteurs v1 et v2 doivent être définis.

\item[Postcondition :] \hfull \\
Indique si v1 et v2 sont egaux

\item[Tests :] \hfull \\
\begin{enumerate}

  \item   Tester avec deux vecteurs quelconques.
  \item   Tester avec deux vecteurs égaux.
 \end{enumerate}


\end{description}

\subsection{vect\_norm}

\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
float vect\_norm ( vector * v );

\item[Description :] \hfull \\
Calcule la norme d'un vecteur.

 \item[Précondition :] \hfull \\    
Le vecteur v doit être défini.

 \item[Postcondition :] \hfull \\   
Donne la norme du vecteur v.

\item[Tests :] \hfull \\
\begin{enumerate}
 \item   Tester avec un vecteur quelconque.
 \item   Tester avec le vecteur nul.
\end{enumerate}

\end{description}

\subsection{vect_makenorm}
\begin{description}
\item[Prototype :] \hfull \\
vector vect\_makenorm ( vector * v1 );

 \item[Description :] \hfull \\
 Normalise un vecteur
 
  \item[Précondition :] \hfull \\    
Le vecteur v doit être défini.

  \item[Postcondition :] \hfull \\   
La norme de v est égale à un.
 

\item[Tests :] \hfull \\
\begin{enumerate}
 \item   Tester avec un vecteur quelconque.
  \item   Tester avec le vecteur nul.
  \item   Tester avec un vecteur normalisé.
\end{enumerate}
 
\end{description}

\subsection{vect\_angle}

\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\

float vector\_angle ( vector * v1 , vector * v2 );


\item[Description :] \hfull \\
Calcule l'angle en radians entre deux vecteurs.

\item[Précondition :] \hfull \\
Les vecteurs v1 et v2 doivent être définis.

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne l'angle en radians entre v1 et v2.

\item[Tests :] \hfull \\
 \begin{enumerate}
  \item   Tester avec deux vecteurs égaux quelconques.
  \item   Tester avec le vecteur nul et un vecteur quelconque.
  \item   Tester avec deux vecteurs nuls.
 \end{enumerate}

\end{description}



\subsection{vect_distance}

\begin{description}

\item[Prototype :] \hfull \\
float vector\_distance ( vector * v1 , vector * v2 );

\item[Description :] \hfull \\
Calcule la distance entre deux points.

\item[Precondition :] \hfull \\
Les vecteurs v1 et v2 doivent être définis.

\item[Postcondition :] \hfull \\
Donne la distance entre les extrémités des deux vecteurs.

\item[Test envisagés :] \hfull \\
\begin{enumerate}
\item Tester avec deux vecteurs égaux
\item Tester avec le vecteur nul
\end{enumerate}

\end{description}


\section{Gestion des fichiers \textit{obj}}

\section{Gestion des faces}

\subsection{Sommets dupliqués}

Comparaison de deux sommets
Suppression de sommets

\subsection{Sommets non référencés}

Suppression de sommets
Test d'appartenance d'un sommet à une face de l'ensemble des faces

\subsection{Sommets non-manifold}

Comparaison de deux sommets
Creation d'une face à partir de 3 sommets

\section{Gestion des faces}

\subsection{Faces invalides}

Test d'appartenance des sommets d'une face à l'ensemble des sommets
Suppression d'une face
Suppression d'un sommet


\subsection{Face dupliquées}

Test d'appartenance d'une face à l'ensemble des faces
Suppression d'une face
Suppression d'un sommet

\subsection{Faces malorientées}

Produit scalaire
Modification de la normale a un point
Suppression de faces

\subsection{Faces s'intersectant mutuellement}

Test d'intersection de deux faces
Creation de faces
Suppression de faces


\subsection{Faces dégénérées}

Longueur des arêtes
Aire de la face
Calcul du facteur de qualité
Supprimer la face dégénérée
Agrandir les faces adjacentes au trou

\section{Gestion de la qualité}



\subsection{DistancePointQualité}

\begin{description}

Fonction de calcul de la qualité d'une face en fonction de la distance par rapport à un point : DistancePointQuali

On calcule la plus petite distance entre la face et le point. 
Argument : la face dont on souhaite calculer la qualité, un point
Précondition : la face et le point sont correctement formés
Postcondition : la valeur de sortie est positive

\end{description}

Fonction de calcul de la qualité d'une face en fonction de la distance par rapport à un axe : DistanceAxeQuali

\begin{description}

On calcule la plus petite distance entre la face et l'axe. 
Argument : la face dont on souhaite calculer la qualité, un point, un vecteur
Précondition : lla face, le point et le vecteur sont correctement formés
Postcondition : la valeur de sortie est positive
\end{description}

Fonction de calcul de la qualité d'une face en fonction de la distance par rapport à un plan : DistancePlanQuali

\begin{description}
On calcule la plus petite distance entre la face et le plan. 
Argument : la face dont on souhaite calculer la qualité, un point, 2 vecteurs 
Précondition : la face, le point et les 2 vecteurs sont correctement formés
Postcondition : la valeur de sortie est positive
\end{description}

Fonction de calcul de la qualité d'une face en fonction de la courbure locale du maillage : CourbureQuali

\begin{description}

On calcule la courbure à l'aide des normales des faces contigues : on détermine l'angle entre la normale de la face passée en argument et celles de ses faces voisines. On calcul un facteur de qualité à partir des 3 rayons de courbures obtenus.
Argument : la face dont on souhaite calculer la qualité
Précondition : la face est correctement formée
Postcondition : la valeur de sortie est positive
\end{description}

Fonction de calcul de la qualité d'une face à l'aide du facteur de qualité : FacteurQuali

\begin{description}
On utilise la formule du facteur de qualité utilisé pour savoir si une face est dégénérée ou non.
Argument : la face dont on souhaite calculer la qualité
Précondition : la face est correctement formée
Postcondition : la valeur de sortie est positive
\end{description}

Fonction d'application de la couleur à une face : NewFaceColoree

\begin{description}
Argument : la face à colorier, une chaine de caractères (la couleur)
Précondition : la face et la chaine de caractères sont correctement formés
Postcondition : la face colorée est bien formée 
\end{description}


\section{Gestion des maillages}

typedef struct t\_maillage* maillage;

\subsection{ajouter\_sommet}

\item[Prototype :]  \hfill \\
void ajouter\_sommet (maillage m, sommet s) ;

\item[Description :] \hfill \\ 
ajoute le sommet dans le maillage

\item[Precondition :] \hfill \\ 
m est un maillage valide, s est un sommet valide

\item[Postcondition :] \hfill \\ 
m est le maillage avec le sommet supplémentaire

\subsection{supprimer\_sommet}

\begin{description}

\item[Description :] \hfill \\ 
supprime un sommet d'un maillage depuis une copie du sommet

\item[Precondition :] \hfill \\ 
m est un maillage valide, s est un sommet valide

\item[Postcondition :] \hfill \\ 
renvoi 1 si la suppression a réussie, 0 sinon

\item[Prototype :]  : int supprimer\_sommet (maillage m, sommet s) ;

\end{description}

\subsection{ajouter\_face}

\begin{description}

\item[Prototype :]  \hfill \\
void ajouter\_face (maillage m, face f) ;

\item[Description :] \hfill \\ 
ajoute une face au maillage m

\item[Précondition :] \hfill \\ 
m est un maillage valide, f une face valide

\item[Postcondition :] \hfill \\ 
m est le maillage avec la face supplémentaire

\end{description}

\subsection{supprimer\_face}

\begin{description}

\item[Prototype :]  int supprimer\_face (maillage m, face f) ;

\item[Description :] \hfill \\
supprime la face f du maillage m

\item[Précondition :] \hfill \\
m est un maillage valide, f une face valide

\item[Postcondition :] \hfill \\
Renvoi 1 si la suppression a réussie, 0 sinon

\end{description}

\subsection{sommets\_voisins}

\begin{description}

\item[Prototype :]  : sommet* sommets\_voisins (maillage m, sommet s, int* taille) ;

\item[Description :] \hfill \\
récupère les sommets voisins d'un sommet

\item[Précondition :] \hfill \\
m est un maillage valide, s est un sommet valide, taille est
un pointeur sur un entier qui contiendra la taille du tableau récupéré

\item[Postcondition :] \hfill \\
renvoi un tableau contenant les sommets voisins

\end{description}

\subsection{faces\_voisines}

\begin{description}

\item[Prototype :]  : face* faces\_voisines (maillage m, face f, int* taille) ;

\item[Description :] \hfill \\
Récupère les faces voisines d'une face

\item[Précondition :] \hfill \\
m est un maillage valide, f est une face valide, taille est
un pointeur sur un entier qui contiendra la taille du tableau récupéré

\item[Postcondition :] \hfill \\
renvoi un tableau contenant les faces voisines


\end{description}

\subsection{free\_maillage}

\begin{description}

\item[Prototype : ] \hfill \\
void free\_maillage (maillage m) ;

\item[Description : ] \hfill \\
Libère la mémoire allouée pour le maillage m

\item[Précondition : ] \hfill \\
m est un maillage valide

\item[Postcondition : ] \hfill \\
La mémoire du maillage a été libérée

\end{description}


\section{Subdivisions}


\subsection{subdivion\_plane}

\begin{description}

\item[Protoype :] \hfill \\
void subdivion\_plane (maillage m, face f) ;

\item[Description :] \hfill \\
 subdivise de manière plane l'ensemble des faces d'un objet dans
un maillage

\item[Precondition :] \hfill \\
m est un maillage valide, f est une face dans m

\item[Postcondition :] \hfill \\
toutes les faces de l'objet contenant f sont subdivisées

\end{description}

\subsection{subdivion\_normale}

\begin{Description}

\item[Prototype : ] \hfill \\
void subdivion\_normale (maillage m, face f) ;

\item[Description :] \hfill \\
subdivise avec utilisation des normales l'ensemble des faces
d'un objet dans un maillage

\item[Precondition : ] \hfill \\
m est un maillage valide, f est une face dans m

\item[Postcondition : ] \hfill \\
toutes les faces de l'objet contenant f sont subdivisées

\end{Description}

\end{document}

